[極醜惡] 立法會保安稱秘書處要求填表交代「黃藍」政治立場 拒填後遭針對

立法會秘書處陳維安一直強調秘書處工作「政治中立」，然而一名聲稱現職立法會保安員今日在議員陪同下，公開指控秘書處於2017年10月、即取消議員資格（DQ）風波之後，要求她在一份表格上，白紙黑紙交代政治立場，在「黃」及「藍」之間選擇，該名保安員拒絕填寫，其後持續遭針對，更面對情緒問題，最終選擇今月辭職。

該保安員為黃女士，2016年加入立法會任保安，此前是退休公務員。黃女士形容自己政治中立，故當時拒絕小組上司的要求，未有簽署表格，而當時同組的其餘14名保安同事，均在表格填寫「藍」。

黃女士形容，自己拒絕填寫表格後，一直被針對，包括在立法會附近範圍攙扶一名婆婆，卻被指「擅離職守」；要求拿回績效評估副本時，對方表示「對你無好處」；以及只被指派到較少機會出現議會衝突的地方駐守；回應時任議員助理黃浩銘的打招呼後，被秘書處訓示，稱她「和一些不應該與之談話的人談話」。黃女士指出，自己曾在2018年12月與立法會人事部主管對話，對方再次詢問其政治立場為何。

對於為何選擇在現時公開指控，黃女士稱自己被針對後受精神困擾，需要看精神科醫生，而陳維安日前在立法會稱秘書處辦事是不偏不倚，自己當時身在醫院，看到相關報道感到很感觸，她形容自己是「最低層的員工」，批評陳維安「高高在上，根本不會知道我的壓力，被文字獄欺壓」。

協助該名保安的公民黨譚文豪，批評陳維安領導的秘書處欺凌「不歸邊的人」，是白色恐怖、政治審查，他質疑陳維安是否知悉事件；即使陳維安聲稱不知道，但事態嚴重，陳維安和立法會行政管理委員會亦應全面徹查。譚文豪預告，若行管會拒絕，將尋求動用《立法會（權力及特權）條例》調查。

明報

政治中立是笑話

真係有咁既人既

it’s time to pick your side.

有無人覺得成件事好鬼？有D 似釘書健單野
立法會無可能咁明目張膽用「書面形式」問呢D 敏感話題，如果真係有張問卷應該影底做紀錄，或者一早拿住張野公開搞大件事
點駛咁鬼鼠
而且立法會保安閒閒地一百幾十人，無理由得佢一個黃絲，點會淨係炒佢

一定係有D 原因比個保安借題發揮

又擠牙膏

退休公務員走去做非公務員工作，結果就連跟返一貫做法政治中立都唔得
屌你老母呢個撚係立法會?應該正名做垃圾會